---
title: Créer un connecteur ENT en collège 06 et 84
tags:
  - Référent
---


La création d'un connecter va vous permettre de proposer aux utilisateurs de votre ENT l'accès au service ÉLÉA de votre établissement sans avoir à se réauthentifier.
Cette action est nécessaire et doit être réalisée par le référent ENT de l'établissement.

## Accéder à la console
Connectez-vous à l'ENT avec un compte administrateur. Si vous l'êtes bien, vous trouverez l'icône **Administration** dans vos applications pour lancer la console.

![](img/skolengo_connecteur_1.png#centrer#printscreen)

Un menu secondaire apparaît et indique que vous vous trouvez dans les sous-sections Services > Liste des services. 
![](img/skolengo_connecteur_2.png#centrer#printscreen)

La liste des services existants s'affiche à droite de l'écran.

Créer un nouveau connecteur

Cliquez sur Nouveau service en haut à droite.

![](img/skolengo_connecteur_3.png#centrer#printscreen)

Complétez les seuls champs Type de SSO, URL et Intitulé en vous aidant de la capture et du tableau suivants et du tableau ci dessous :
![](img/skolengo_connecteur_4.jpg#centrer#printscreen)

> Remarques
> 
> L'URL ci-dessus est uniquement valable pour les établissements de la zone est des alpes maritimes. Vous devez l'adapter à votre situation en vous aidant du tableau en annexe en bas de la page. Vous pouvez modifier Regroupement pour que le connecteur apparaisse aux utilisateurs dans la catégorie Pédagogie.
> 
> 
## Ajouter un connecteur
Cliquez sur l'onglet Accès population.

![](img/skolengo_connecteur_5.png#centrer#printscreen)



1. Sélectionnez le rôle Accès au service dans la première liste déroulante ;
2. Sélectionnez le profil Elève dans la seconde ;
3. Cliquez sur Ajouter les accès.
4. Recommencez les étapes 2 et 3 avec les profils Enseignant, Non enseignant et Autre.

![](img/skolengo_connecteur_6.png#centrer#printscreen)


> Remarque : les parents et/ou tuteurs n'accèdent pas à Éléa.

> ++**Remarque :**++
> - L'utilisateur doit se déconnecter de l'ENT avant de tester le connecteur lorsque l'administrateur l'a attribué (ou a modifié une attribution).


## Annexe : URL de chaque connecteur CAS
 
|Dép.| Plateforme          | Adresse                                                                 |
| --- | ------------- | ----------------------------------------------------------------------- |
|06| Azur-est      | https://paca-azur-est.elea.apps.education.fr/login/index.php?multicas=pacaclg06   |
|06| Azur-ouest    | https://paca-azur-ouest.elea.apps.education.fr/login/index.php?multicas=pacaclg06   |
|84| Alpes-Ventoux | https://paca-alpes-ventoux.elea.apps.education.fr/login/index.php?multicas=pacaclg84   |
|84| Alpilles      | https://paca-alpilles.elea.apps.education.fr/login/index.php?multicas=pacaclg84   |
